import { Button } from "@/components/ui/button";
import {
  CollapsibleTrigger,
  CollapsibleContent,
  Collapsible,
} from "@/components/ui/collapsible";

const preguntasqa = [
  {
    pregunta: "¬øQu√© es la prueba de regresi√≥n y por qu√© es importante en el proceso de QA?",
    respuesta: "La prueba de regresi√≥n se utiliza para asegurar que los cambios recientes en el c√≥digo no han afectado negativamente a las caracter√≠sticas existentes del software. Es crucial para mantener la estabilidad y la integridad del sistema."
  },
  {
    pregunta: "¬øC√≥mo abordar√≠as la creaci√≥n de casos de prueba para una nueva funcionalidad?",
    respuesta: "Primero, analizar√≠a los requisitos y las especificaciones de la funcionalidad. Luego, identificar√≠a los casos de prueba positivos y negativos para cubrir todos los escenarios posibles, asegur√°ndome de probar la funcionalidad en diferentes condiciones y dispositivos."
  },
  {
    pregunta: "¬øQu√© es la automatizaci√≥n de pruebas y cu√°ndo es apropiado utilizarla?",
    respuesta: "La automatizaci√≥n de pruebas implica escribir scripts para ejecutar pruebas de forma automatizada. Es apropiado utilizarla en casos donde las pruebas son repetitivas, como pruebas de regresi√≥n, y donde se necesita una r√°pida retroalimentaci√≥n sobre la calidad del software."
  },
  {
    pregunta: "¬øC√≥mo manejar√≠as un defecto cr√≠tico encontrado en producci√≥n?",
    respuesta: "Lo primero es informar inmediatamente al equipo de desarrollo y al equipo de gesti√≥n de calidad sobre el defecto. Luego, trabajar√≠a en conjunto con el equipo de desarrollo para identificar la causa ra√≠z y encontrar una soluci√≥n lo antes posible para minimizar el impacto en los usuarios."
  },
  {
    pregunta: "¬øQu√© es la integraci√≥n continua y c√≥mo puede mejorar el proceso de QA?",
    respuesta: "Respuesta: La integraci√≥n continua implica integrar y probar cambios en el c√≥digo de forma continua. Esto puede mejorar el proceso de QA al detectar problemas de forma temprana y garantizar que el c√≥digo nuevo no cause conflictos con el c√≥digo existente."
  },
  {
    pregunta: "¬øC√≥mo determinar√≠as la prioridad de los defectos encontrados durante las pruebas?",
    respuesta: "Evaluar√≠a la gravedad del defecto y su impacto en la funcionalidad del sistema, as√≠ como la frecuencia con la que se produce. Priorizar√≠a los defectos que afecten negativamente a la experiencia del usuario o a la funcionalidad principal del software."
  },
  {
    pregunta: "¬øCu√°l es tu enfoque para probar aplicaciones m√≥viles en diferentes dispositivos y sistemas operativos?",
    respuesta: "Utilizar√≠a una combinaci√≥n de dispositivos f√≠sicos y emuladores para probar la aplicaci√≥n en una variedad de entornos. Tambi√©n prestar√≠a atenci√≥n a las diferencias en el comportamiento entre diferentes versiones de sistemas operativos y dispositivos."
  },
  {
    pregunta: "¬øQu√© es la prueba de carga y c√≥mo la llevar√≠as a cabo?",
    respuesta: "La prueba de carga eval√∫a el rendimiento del software bajo condiciones de carga pesada. Para llevarla a cabo, simular√≠a un gran n√∫mero de usuarios accediendo simult√°neamente al sistema y registrar√≠a m√©tricas como el tiempo de respuesta y la estabilidad del sistema."
  },
  {
    pregunta: "¬øC√≥mo documentar√≠as tus hallazgos durante las pruebas?",
    respuesta: "Utilizar√≠a un sistema de gesti√≥n de defectos para registrar todos los problemas encontrados durante las pruebas, incluyendo detalles como la descripci√≥n del defecto, pasos para reproducirlo y capturas de pantalla si es necesario."
  },
  {
    pregunta: "¬øQu√© habilidades consideras m√°s importantes para un buen tester de calidad?",
    respuesta: "Las habilidades de comunicaci√≥n, atenci√≥n al detalle, capacidad de an√°lisis y conocimiento t√©cnico son fundamentales para un buen tester de calidad."
  }
  ,
  {
    pregunta: "¬øC√≥mo identificar√≠as y manejar√≠as los casos de prueba que no son reproducibles?",
    respuesta: "En primer lugar, intentar√≠a reproducir el problema utilizando los mismos pasos y entorno descritos en el informe. Si no puedo reproducirlo, buscar√≠a m√°s informaci√≥n sobre las condiciones espec√≠ficas en las que ocurri√≥ el problema y colaborar√≠a con el equipo de desarrollo para resolverlo."
  }
  ,
  {
    pregunta: "¬øQu√© t√©cnicas utilizar√≠as para probar la seguridad de una aplicaci√≥n?",
    respuesta: ": Utilizar√≠a t√©cnicas como pruebas de penetraci√≥n, an√°lisis est√°tico de c√≥digo y an√°lisis de vulnerabilidades para identificar posibles puntos d√©biles en la seguridad de la aplicaci√≥n. Tambi√©n estar√≠a al tanto de las mejores pr√°cticas de seguridad en el desarrollo de software."
  }
  ,
  {
    pregunta: "¬øC√≥mo garantizar√≠as la calidad de las actualizaciones de software sin interrumpir la experiencia del usuario?",
    respuesta: "Realizar√≠a pruebas exhaustivas de las actualizaciones en un entorno de prueba antes de implementarlas en producci√≥n. Utilizar√≠a t√©cnicas como la segmentaci√≥n de usuarios y el despliegue gradual para minimizar el impacto en la experiencia del usuario mientras se asegura la calidad del software."
  }
  ,
  {
    pregunta: "¬øQu√© estrategias utilizar√≠as para mantener la calidad del software a lo largo del tiempo en un proyecto a largo plazo?",
    respuesta: "Implementar√≠a un proceso de revisi√≥n continua de la calidad del c√≥digo, incluyendo pruebas automatizadas y manuales, as√≠ como an√°lisis de rendimiento y seguridad de forma regular. Tambi√©n estar√≠a atento a las actualizaciones tecnol√≥gicas y las mejores pr√°cticas de la industria."
  }
  ,
  {
    pregunta: "¬øC√≥mo te mantendr√≠as actualizado sobre las nuevas tecnolog√≠as y tendencias en el campo de la calidad de software?",
    respuesta: "Participar√≠a en conferencias, seminarios web y grupos de discusi√≥n en l√≠nea relacionados con la calidad de software. Tambi√©n leer√≠a blogs, libros y revistas especializadas, y buscar√≠a oportunidades para obtener certificaciones en √°reas relevantes."
  }
];


export default function Pregutastipicas() {
  return (
    <section className="w-full py-6 md:py-12 lg:py-16">
      <div className="container px-4 md:px-6 mx-auto">
        <div className="space-y-6 text-center">
          <h1 className="text-2xl md:text-3xl lg:text-5xl font-bold tracking-tighter text-custom-green">
            Preguntas de entrevistas de QA üïµÔ∏è‚Äç‚ôÇÔ∏è
          </h1>
          <h2 className="max-w-[600px] text-gray-500 md:text-base lg:text-lg xl:text-xl dark:text-custom-white mx-auto">
            Preguntas de entrevista QA
          </h2>
          {preguntasqa.map((pregunta, index) => (
            <Collapsible key={index} className="space-y-2 bg-custom-green">
              <CollapsibleTrigger asChild>
                <Button className="w-full md:max-w-[80%] text-left text-base md:text-2xl break-all overflow-hidden overflow-ellipsis whitespace-normal" size="sm" variant="ghost">
                  {pregunta.pregunta}
                </Button>
              </CollapsibleTrigger>
              <CollapsibleContent className="space-y-2 bg-custom-white">
                <p className="text-base md:text-xl">{pregunta.respuesta}</p>
              </CollapsibleContent>
            </Collapsible>
          ))}
        </div>
      </div>
    </section>
  );
}
